警檢近百偽鈔僅得一張有女被告指紋 控方審訊中途撤控 惟另涉時沙冰毒案繼續還押

警方前年派員到深水埗某大廈進行監視，並截查一名正進入單位的女推銷員，及後在單位找到91張面值1,000元的偽鈔。涉案女推銷員被控一項管有偽鈔罪受審，控方傳召當日在場的警員作供。惟辯方在盤問時指出，經化驗後警方僅在其中一張偽鈔上發現被告的指紋。經法官的質疑後，控方最終決定撤控。由於被告另承認一項沒有按法庭指定歸柙罪，被判監4個月。法官練錦鴻提醒有毒品前科的被告要「醒醒定定」，否則終會在法庭再見。

被告王若男（29歲）報稱推銷員，她被指於2018年2月22日在深水埗大南街某單位內，管有91張偽造的港幣1,000元鈔票，另缺席去年11月4日的聆訊。案件今在區域法院開審，王否認管有偽鈔罪，但承認不依法庭指定歸柙罪。

不依期歸押的控罪，法官判被告監禁4個月，惟被告自今年5月再次被捕後收押至今，扣除她收押的時間，她可即時獲釋，但她牽涉另一案件不准保釋，故她仍須還押懲教看管。

西九龍總區反黑組警署警長（俗稱「士沙」）早前捲入冰毒案，與另外兩名男女同被起訴，案件在九龍城法院再訊。控方申請將3人的案件分兩案處理，其中「士沙」與女被告被控串謀販毒等兩罪，餘下男被告則在另一案被控一項販毒罪，3人均毋須答辯，兩案同樣押後至明年1月18日於東區法院提訊，以待將案轉介高院審理。3名被告沒有保釋申請，須繼續還押。

上述41歲「士沙」許思漢與女被告王若男同被控一項串謀販毒罪，指他們於今年4月27日至5月7日期間，在香港串謀販毒。王另被控一項販毒罪，指她於今年5月6日，九龍麼地道帝苑酒店15樓一房間內販運逾150克冰毒。

至於餘下42歲男被告秦景峯面對的販毒罪，則指他於5月6日，在帝苑酒店15樓的另一房間，販運19.1克可卡因和9.14克冰毒。

唔係撤控咩？自己撤自己啦